<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Spring-Source on The Code-House Blog</title>
    <link>http://blog.code-house.org/category/spring-source/</link>
    <description>Recent content in Spring-Source on The Code-House Blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.0</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Dec 2009 18:25:34 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.code-house.org/category/spring-source/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Spring 3.0 RC3 &#43; Maven</title>
      <link>http://blog.code-house.org/2009/12/spring-3-0-rc3-maven/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2009 18:25:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://blog.code-house.org/2009/12/spring-3-0-rc3-maven/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Właśnie wyłapałem na Twitterze, że &lt;a href=&#34;http://www.springsource.com/download?project=Spring%20Framework&#34;&gt;Spring 3.0 RC3&lt;/a&gt; został wydany.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dla tych, którzy chcieli by pobrać nową wersję do swojego projektu opartego o Mavena drobna informacja - repozytorium z tymi artefaktami znajduje się pod adresem &lt;a href=&#34;http://maven.springframework.org/milestone&#34;&gt;http://maven.springframework.org/milestone&lt;/a&gt;. Miejmy nadzieję, że będzie to repozytorium które się nie zmieni po 3 miesiącach na inne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;W razie problemów - można zawsze skorzystać z repozytorium utrzymywanego na &lt;a href=&#34;http://repository.code-house.org/content/repositories/com.springsource.repository.bundles.milestone/&#34;&gt;serwerze Code-House&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Warszawski Eclipse DemoCamp Galileo 2009</title>
      <link>http://blog.code-house.org/2009/05/warszawski-eclipse-democamp-galileo-2009/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2009 12:01:26 +0000</pubDate>
      <guid>http://blog.code-house.org/2009/05/warszawski-eclipse-democamp-galileo-2009/</guid>
      <description>&lt;p&gt;W dniu 2 czerwca 2009 odbędzie się &lt;a href=&#34;http://groups.google.com/group/warszawa-jug/web/eclipse-democamp-2009&#34;&gt;Warszawski Eclipse DemoCamp Galileo 2009&lt;/a&gt;, nasza firma wspiera to wydarzenie merytorycznie oraz finansowo. Głównym sponsorem jest &lt;a href=&#34;http://www.eclipse.org/&#34;&gt;fundacja Eclipse&lt;/a&gt;.
Działanie to doskonale wpisuje się w profil naszej firmy, której celem jest współpraca ze społecznością oraz promowanie rozwiązań Open Source - Spring IDE - o którym będzie mowa to projekt z otwartym kodem źródłowym rozwijanym w dużej mierze przez &lt;a href=&#34;http://springsource.com&#34;&gt;SpringSource&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tematy które będą prezentowane:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;18:00-18:15 Spring IDE, czyli o wsparciu dla Springa wewnątrz IDE&lt;/strong&gt;. &lt;em&gt;Łukasz Dywicki&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18:20-18:35 Wyślij swoją myszę na urlop, czyli o skrótach i szablonach w Eclipse. &lt;em&gt;Wojciech Erbetowski&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18:40-18:55 Wtyczka do Eclipse w 5 &amp;hellip; no może 15 minut. &lt;em&gt;Mateusz Zięba&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:00-19:15 Rozszerzanie JDT dzięki Equinox Aspects i AJDT weaving service. &lt;em&gt;Michał &amp;ldquo;migi&amp;rdquo; Grzejszczak&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:20-19:35 Z Eclipsem w chmurach w 15 minut, czyli jak użyć GoogleApp Engine wraz z pluginem do Eclipse, aby uruchomić aplikację w 15 minut. &lt;em&gt;Łukasz Lenart&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:40-19:55 Oracle JRockit Mission Control, czyli demonstracja profilowania i diagnostyki aplikacji Java przy użyciu Eclipse. &lt;em&gt;Waldemar Kot&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pierwsza pogrubiona prezentacja to nasza :-). Co kryje się w podtytule &lt;em&gt;wsparcie dla Springa wewnątrz IDE&lt;/em&gt;? Głownie obszary związane z edycja kontekstu zapisanego w XML, co dokładnie? Tego dowiecie się już na prezentacji. Materiały jak i przykłady zostaną opublikowane na tym blogu po wtorku. Raz jeszcze serdecznie zapraszam na świętowanie nowego wydania. :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>SpringSource kupuje Hyperic</title>
      <link>http://blog.code-house.org/2009/05/springsource-kupuje-hyperic/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2009 06:55:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://blog.code-house.org/2009/05/springsource-kupuje-hyperic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Branża IT ostatnimi czasy jest targana coraz to nowymi wiadomościami o łączeniu się firm. Początkowe spekulacje o tym, że &lt;a href=&#34;http://ibm.com&#34;&gt;IBM&lt;/a&gt; chcę przejąć Javę zakończyły się tym, że &lt;a href=&#34;http://oracle.com&#34;&gt;Oracle&lt;/a&gt; kupiło &lt;a href=&#34;http://sun.com&#34;&gt;Sun Microsystems&lt;/a&gt;. Wywołało to nie lada falę w społeczności z pytaniami co dalej z Javą i bazą &lt;a href=&#34;http://mysql.com&#34;&gt;MySQL&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nie będziemy jednak roztrząsać strategii takiego giganta jak Oracle, ponieważ jest już świeższy news. :) Dwa dni temu, dokładnie 4 maja 2009 &lt;a href=&#34;http://springsource.com/&#34;&gt;SpringSource&lt;/a&gt; przejęło &lt;a href=&#34;http://hyperic.com&#34;&gt;Hyperic&lt;/a&gt;. O ile pierwsza nazwa jest zapewne znana większości z Was o tyle druga może być niejasna.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
