<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Eclipse on The Code-House Blog</title>
    <link>http://blog.code-house.org/category/eclipse/</link>
    <description>Recent content in Eclipse on The Code-House Blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.0</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jun 2009 15:45:25 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.code-house.org/category/eclipse/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Materiały z Eclipse DemoCamp</title>
      <link>http://blog.code-house.org/2009/06/materialy-z-eclipse-democamp/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2009 15:45:25 +0000</pubDate>
      <guid>http://blog.code-house.org/2009/06/materialy-z-eclipse-democamp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zgodnie z obietnicą z &lt;a href=&#34;http://blog.code-house.org/2009/05/warszawski-eclipse-democamp-galileo-2009/&#34;&gt;poprzedniego&lt;/a&gt; postu zamieszczam materiały z prezentacji którą wczoraj przeprowadziłem w ramach &lt;a href=&#34;http://groups.google.com/group/warszawa-jug/web/eclipse-democamp-2009&#34;&gt;Warszawskiego Eclipse DemoCamp Galileo 2009&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.code-house.org/wp-content/uploads/ide2.png&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Spring IDE&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://blog.code-house.org/wp-content/uploads/ide2-300x179.png&#34;&gt;&lt;/a&gt; Celem prezentacji było dodanie obsługi nowej (niestandardowej) przestrzeni nazw w Spring IDE. Jako dobry przykład rozbudowanej przestrzeni nazw wybrałem konfigurację komponentu &lt;a href=&#34;http://servicemix.apache.org/SM/servicemix-file.html&#34;&gt;servicemix-file&lt;/a&gt;. Jako że nie udało mi się przed prezentacją zmusić &lt;a href=&#34;http://geronimo.apache.org/xbean/&#34;&gt;Apache XBean&lt;/a&gt; do pracy wewnątrz Eclipse musiałem stworzyć własny namespace handler. Dopiero wczoraj, późno w nocy stworzyłem &lt;a href=&#34;https://issues.apache.org/jira/browse/XBEAN-132&#34;&gt;patch&lt;/a&gt; który umożliwia podpięcie normalnego handlera. Jakkolwiek przykład dla spójności pozostał ze starym kodem.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Warszawski Eclipse DemoCamp Galileo 2009</title>
      <link>http://blog.code-house.org/2009/05/warszawski-eclipse-democamp-galileo-2009/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2009 12:01:26 +0000</pubDate>
      <guid>http://blog.code-house.org/2009/05/warszawski-eclipse-democamp-galileo-2009/</guid>
      <description>&lt;p&gt;W dniu 2 czerwca 2009 odbędzie się &lt;a href=&#34;http://groups.google.com/group/warszawa-jug/web/eclipse-democamp-2009&#34;&gt;Warszawski Eclipse DemoCamp Galileo 2009&lt;/a&gt;, nasza firma wspiera to wydarzenie merytorycznie oraz finansowo. Głównym sponsorem jest &lt;a href=&#34;http://www.eclipse.org/&#34;&gt;fundacja Eclipse&lt;/a&gt;.
Działanie to doskonale wpisuje się w profil naszej firmy, której celem jest współpraca ze społecznością oraz promowanie rozwiązań Open Source - Spring IDE - o którym będzie mowa to projekt z otwartym kodem źródłowym rozwijanym w dużej mierze przez &lt;a href=&#34;http://springsource.com&#34;&gt;SpringSource&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tematy które będą prezentowane:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;18:00-18:15 Spring IDE, czyli o wsparciu dla Springa wewnątrz IDE&lt;/strong&gt;. &lt;em&gt;Łukasz Dywicki&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18:20-18:35 Wyślij swoją myszę na urlop, czyli o skrótach i szablonach w Eclipse. &lt;em&gt;Wojciech Erbetowski&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18:40-18:55 Wtyczka do Eclipse w 5 &amp;hellip; no może 15 minut. &lt;em&gt;Mateusz Zięba&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:00-19:15 Rozszerzanie JDT dzięki Equinox Aspects i AJDT weaving service. &lt;em&gt;Michał &amp;ldquo;migi&amp;rdquo; Grzejszczak&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:20-19:35 Z Eclipsem w chmurach w 15 minut, czyli jak użyć GoogleApp Engine wraz z pluginem do Eclipse, aby uruchomić aplikację w 15 minut. &lt;em&gt;Łukasz Lenart&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:40-19:55 Oracle JRockit Mission Control, czyli demonstracja profilowania i diagnostyki aplikacji Java przy użyciu Eclipse. &lt;em&gt;Waldemar Kot&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pierwsza pogrubiona prezentacja to nasza :-). Co kryje się w podtytule &lt;em&gt;wsparcie dla Springa wewnątrz IDE&lt;/em&gt;? Głownie obszary związane z edycja kontekstu zapisanego w XML, co dokładnie? Tego dowiecie się już na prezentacji. Materiały jak i przykłady zostaną opublikowane na tym blogu po wtorku. Raz jeszcze serdecznie zapraszam na świętowanie nowego wydania. :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Szukasz Eclipse? Jest na Code-House!</title>
      <link>http://blog.code-house.org/2009/05/szukasz-eclipse-jest-code-house/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2009 19:39:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://blog.code-house.org/2009/05/szukasz-eclipse-jest-code-house/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Z ogromną przyjemnością pragniemy poinformować, że od 2 dni z naszego serwera można pobrać wszystkie projekty rozwijane w ramach fundacji &lt;a href=&#34;http://eclipse.org&#34;&gt;Eclipse&lt;/a&gt;. Dołączyliśmy tym samym do grona 2 innych polskich mirrorów.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.code-house.org/wp-content/uploads/eclipse-mirror1.png&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Pobieramy z Code-House&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://blog.code-house.org/wp-content/uploads/eclipse-mirror1.png&#34;&gt;&lt;/a&gt; Od strony technicznej mirror jest uruchomiony na &lt;a href=&#34;http://www.lighttpd.net/&#34;&gt;lighthttpd&lt;/a&gt;, oddzielnym IP oraz dedykowanym dysku USB 600 GB. Serwer stoi na łączu 100 mbps, stąd osiągane transfery powinny być zadowalające i użytkownicy szerokopasmowych łączy nie powinni odczuwać żadnego spowolnienia. Na naszym firmowym łączu - 10 mbps - udało się osiągnąć ponad 1M/s, czyli tyle ile fabryka dała! :-)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
