<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Gwt on The Code-House Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/gwt/</link>
    <description>Recent content in Gwt on The Code-House Blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Oct 2010 10:25:17 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/gwt/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Własny widget w UiBinderze</title>
      <link>http://localhost:1313/2010/10/wlasny-widget-w-uibinderze/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 10:25:17 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2010/10/wlasny-widget-w-uibinderze/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://code.google.com/intl/pl/webtoolkit/doc/latest/DevGuideUiBinder.html&#34; title=&#34;UiBinder&#34;&gt;UiBinder&lt;/a&gt; jest rozszerzeniem, które pozwala nam szybko i bardzo przyjemnie stworzyć widok okienka w XML&amp;rsquo;u.  Dzięki niemu możemy oddzielić widok aplikacji webowej od logiki ją obsługującej w czystym &lt;a href=&#34;http://code.google.com/intl/pl/webtoolkit/&#34; title=&#34;GWT&#34;&gt;GWT&lt;/a&gt;. Sposób używania UiBinder&amp;rsquo;a jest bardzo dobrze opisany. Jednak już po chwili korzystania  z tego narzędzia wraz z klasami dostępnymi standardowo w GWT odczujemy mały niedosyt, że potrzebujemy tworzyć własne widgety, które będą kompatybilne z UiBinder&amp;rsquo;em albo będziemy musieli zrezygnować całkowicie z tego narzędzia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GWT oraz implementacje MVC</title>
      <link>http://localhost:1313/2009/11/gwt-and-mvc-implementations/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2009 20:15:54 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2009/11/gwt-and-mvc-implementations/</guid>
      <description>&lt;p&gt;GWT, czyli Google Web Toolkit to nic innego jak zbiór komponentów, które można użyć podczas tworzenia aplikacji. GWT jest łatwe, kod tworzy się szybko i łatwo uruchamia chociażby z poziomu Mavena, jednakże największym problemem nie jest to jak stworzyć okienko, ale jak zorganizować projekt. W tym poście postaram się przedstawić kilka gotowych bibliotek, z którymi się zetknąłem podczas swych bojów z budowaniem sporej aplikacji.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ilość implementacji MVC dla GWT jest dosyć duża a temat był poruszany na zagranicznych blogach już nie jeden raz, wystarczy zajrzeć na poniższe strony:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
